\clearpage
\section*{Hymn}
\gresetinitiallines{1}
\comm{I. W uroczystość, nawet jeśli przypada w okresie Oktawy Uroczystej}
\label{nt:hymn_i}
\gregorioscore[a]{GABC/Hymny/I.gabc}\hspace{1mm}
\comm{II. W Święto podwójne (Festum Duplex) jednego Apostoła oraz w każdym święcie tej samej godności, chyba że obchodzi się je w okresie Oktawy Uroczystej, która posiada własny śpiew metryczny.}
\label{nt:hymn_ii}
\gregorioscore[a]{GABC/Hymny/II.gabc}\hspace{1mm}
\comm{III. W święto podwójne (Festum Duplex) powszechne (to znaczy, które nie jest ani uroczystością, ani o takiej samej godności co święto podwójne jednego Apostoła), chyba że obchodzi się je w okresie Oktawy Uroczystej, która posiada własny śpiew metryczny.}
\label{nt:hymn_iii}
\gregorioscore[a]{GABC/Hymny/III.gabc}\hspace{1mm}
\comm{IV. W święto podwójne (Festum Duplex), chyba że obchodzi się je w sobotę, niedzielę lub w okresie Oktawy Uroczystej, która posiada własny śpiew metryczny.}
\label{nt:hymn_iv}
\gregorioscore[a]{GABC/Hymny/IV.gabc}\hspace{1mm}
\comm{Jeśli jednak Święto Podwójne obchodzi się w sobotę lub niedzielę, niech będzie śpiewany hymn jak w Święcie Podwójnym powszechnym, s. \pageref{nt:hymn_iii}}

\comm{V. W Święto (Festum S.), chyba że obchodzi się je w sobotę lub w okresie Oktawy Uroczystej, która posiada własny śpiew metryczny.}
\label{nt:hymn_v}
\gregorioscore[a]{GABC/Hymny/V.gabc}\hspace{1mm}
\comm{Jeśli zaś Święto (Festum S.) obchodzi się w sobotę, niech będzie śpiewany hymn jak w Święcie Podwójnym powszechnym, s. \pageref{nt:hymn_iii}}

\comm{W okresie Oktawy Uroczystej, jeśli ma własny śpiew metryczny, śpiewany jest codziennie, nawet w święta świętych, które nie mają własnego tonu, chyba że są uroczystościami lub jeśli jest inaczej zapisane.}

\comm{Jeśli jednak Oktawa Uroczysta nie ma własnego śpiewu metrycznego, w sobotę i niedzielę w jej trakcie oraz w dzień Oktawy, na obie Nieszpory śpiewany jest hymn jak w Święcie Podwójnym powszechnym, s. \pageref{nt:hymn_iii}. W pozostałe dni w Oktawie śpiewany jest hymn jak w Święcie Podwójnym, s. \pageref{nt:hymn_iv}, chyba że przypada święto o wyższym rycie.}

\gresetinitiallines{0}
\gregorioscore[a]{GABC/custodi_nos.gabc}\hspace{1mm}
% \V{Strzeż nas Panie jak źrenicy oka.}
% \R{Ukryj nas w cieniu swych skrzydeł.}